中國產CPU追上AMD & Intel了!!!

【性能達 Zen2 水平?!】支援 DDR5、 PCIe 4.0
國產兆芯 KX-7000 要追上 AMD、Intel 了!!

儘管 X86 處理器是 Intel 的私有指令集，不過國內依然通過各種方式獲得了合法 X86 授權，其中上海兆芯通過 VIA 合資獲得了 X86 授權，並且從 KX-5000 系列開始走上了自研架構的道路，日前新一代的 KX-6000 處理器正式發佈了，最多 8 核心、時脈 3.0GHz，官方表示性能比 Intel 的七代 Core i5-7400 處理器更強。

上海兆芯是 VIA 威盛與上海政府基金成立的合資公司，獲得了 X86 授權，在 2017 到 2018 年間展示的處理器主要是 KX-5000 系列，代號“wudaokou”（五道口），採用 28nm 工藝，時脈 2.2GHz，I/O 方面支援 PCIe 3.0/USB 3.1 Gen2（Type-C ）等，號稱代碼 100% 自有，設計絕無第三方參與。

在今年 6 月份，兆芯正式發佈了接替 KX-5000 系列的全新 KX-6000 處理器，升級到了 16nm 工藝，時脈提升到 3GHz，有 4 核心及 8 核心兩種規格，還支援 PCIe 4.0、雙通道 DDR4-3200 記憶體，搭配的晶片組升級到了 KH-3000 系列。

兆芯 KX-6000 系列處理器此前已經多次展示過，官方曾表示 KX-6000 系列產品在性能跑分方面已經和 Intel 的第七代桌面 i5 處理器相當。至於規劃中的 KX-7000 則基於完全煥然一新的微架構，採用 7nm 工藝，不僅支援 DDR5，還將演進到 PCIe 4.0 總線，而兆芯總工王惟林稱 KX-7000 的性能目標是「將達到同期 AMD 的水平」，對標的 CPU 至少是 Zen2 級別。

較早前在 Geekbench 數據庫中就有兆芯新一代 8 核處理器的測試結果曝光，它被認為是 KX-7000 處理器，不過目前還是早期階段，核心時脈只有 2.0GHz，單核得分為 469 分，多核得分為 3264 分，對比同為 8 核心的 Intel Core i7-9700K 及 AMD Ryzen 7 3700X，Core i7-9700K 單核得分為 1316 分、Ryzen 7 3700X 單核得分為 1266 分，仍有一段距離。

不過內地媒體就分析，由於 AMD、Intel 的處理器單核時脈普遍達到了 4.5-4.9GHz，而 KX-7000 只有 2GHz，若果將 AMD 及 Intel 的處理器以平均 2GHz 時脈的水平去計算的話，KX-7000 的 IPC 性能差不多能達到 Core、Ryzen 7 的 80-90% 左右，大前提當然是 Geekbench 數據庫中測試訊息是真確的。

▲疑似 KX-7000 處理器的跑分

▲Intel Core i7-9700K 的跑分

▲AMD Ryzen 7 3700X 的跑分

兆芯官方對自家的產品抱有滿滿的信心，由於 IP 自有率達 100%，包含 CPU、晶片組、GPU 三大部份，除了不用交任何授權費之外，在晶片組部分及 GPU 部分都可以實現自主可控，不會受制於人並可以降低系統成本。兆芯亦表示將會持續開發更高性能的處理器產品，以期進一步縮小與 Intel 及 AMD 產品之間的差距。

計咩IPC
個問題係你上唔到4.5GHz丫嘛

又贏

圖二用緊老翻windows

以為睇緊A飯PO

大陸係咁架啦

升級到了 16nm 工藝老人家

Intel 都係 14+++++ AMD YES

做假有幾難

重玩28nm

16nm 走出黎柒
btw intel14+++++++++都好多年

50包郵？

咪住先
用VIA授權嘅話...
我記得VIA冇SSE4.2?

WIN10限制某功能免費用
但右下角會有叫你激活既水印

西利啵，唔賣

有了他 你電腦的所有資料會靜靜地靠埋藏在cpu深處的強大後門傳送至國家的雲端伺服器 很體貼哦

自帶cloud backup 😍

比佢過到頭都未必會用內置自動backup資料

中國唔偷人野，明搶咪得囉

今次唔係抹走人哋logo，再痴自己logo上去，已經有進步㗎喇，大家畀啲掌聲

可能係買直接已經抹走咗logo嘅cpu再印返自己個logo上去係有進步嘅中間個過程

支那U係都市傳說來,你們太天真了

通過 VIA 合資獲得了 X86 授權

AMD

國際長期再縱容支那落去講真會玩撚完,就遊戲黎講幾多係比企鵝收購,匯豐大股東都係支那平安

唔係話一早超越咗啦咩，
佢就咁貼張龍蕊貼紙上去，
任佢寫咩，反正你信唔信都好，
佢自己信就得

On9
佢樣撚樣都話超越左架啦
飛機
航武
晶片
你睇下美國有咩樣輸緊

VIA冇所有x86嘅擴展指令嘅授權

AMD/INTEL 玩緊7nm, 你玩16nm

28nm

點知唔係搬字過紙？

追加煎蛋功能?

有冇自爆功能

打飛機功能

膠都費時比

中國 : 等陣啦我就黎偷到設計圖啦

磨走intel扮漢芯
又贏

你開心咪得囉

買左粒咩 cpu 扮呀

大陸人用乜intel同amd呢啲外國野, 用返兆芯啦

我估今次應該係舊式AMD CPU

28nm ?!

Zen2 IPC仲勁過intel啲牙膏 唔係好信

intel咪又係14+++++++++++++++

你的windows 不是正版

買到機整

好嘢，又成功搵間諜偷左技術。
可惜丫，中國永遠只靠偷，都冇可能發展到另一種技術。因為共狗只不過錢比其他人多，智慧比一般人低

買番粒試下咪清楚
邊度有得買？

國產CPU咁勁，點解之前中興畀美國搞到要休業

今次扔左個蓋
咪冇人知做假囉

十幾廿年前好多底板都係用VIA chipset

VIA 一直都出低階cpu
一向都泛人問津
喺barebone pc時期興極一時
應該係本身台灣廠?
唔知係咪之後畀內地收購咗

VIA嘅x86 CPU都係收購Cyrix攞返嚟
仲出過啲C3 C7 Nano Eden之類
家用可以話完全冇影
工業控制用嘅電腦會常見啲

Intel 14+++++++++++++++++++

蚑那一日有共匪都冇得追

就算有得賣，跟cpu送後門監控，你重要唔要送錢俾人監控你?

就算俾佢做到一粒
都未必做到一百粒

性能有排都未追得上
就算性能十年後追得上，人地用你先得架?

amd就追上intel啦，廠機/高用機有幾多會用amd? 遊戲機就用amd

未啟動唔一定係老番
Linus成日都講,d野成日都拆黎拆去,
只係懶得搞個windows

VIA買Cyrix只係買個名，技術全部由Centaur Technology(IDT，即係出WinChip果間)而來。

買佢要用一體機？ 牙石會唔會幫佢出板？

如果2.0Ghz都100°C，咁仲上唔上到4.0Ghz?

無第三方參與我更加唔信啦

加油唷

良率0.000001%

良率為0果單真係笑到收唔到聲

VIA 個X86 唔係由S3 都拎到咩？？

機都未開到就爆炸了

14nm+++，巴打未來人？

發現國家機密，盲既都要打靶，巴打RIP

牙膏就黎有10nm

牙膏CPU邊撚度有7nm呀